做義工守護毛孩迎狗年 麥明詩尋覓專一男友

今年是狗年，麥明詩應記者安排，到「大樹下善待動物庇護站(錦田)」當一日義工，親身感受及了解「大樹下」毛孩的日常生活，並呼籲身邊朋友切勿棄養。談到狗年願望，她希望能有狗狗一樣的熱情，但更希望找到個似狗狗般專一的男友。

現年60多歲的副場主燕姐守護毛孩已經有20多年，她提到「大樹下」始於1985年，場主當初是一名地盤工，眼見每次地盤完工後所有狗仔都會被遺棄。因此場主陸陸續續收養了近四十多隻狗仔，經過多番遷移，最終於現址安定下來。期間又接收被遺棄及暫託的貓狗，若再加上照顧一些流浪貓狗，燕姐估計「大樹下」現正守護 350至400多毛孩。

燕姐表示跟場主都已到花甲之年，患有心臟病的她身體更是每況愈下。但燕姐放不下這麼多的毛孩，天氣再惡劣都會跟義工餵飼流浪貓狗，每每見到牠們出現才會安心回家。燕姐稱每月的貓糧狗糧要7000磅、約53,000元，租金水電費約22,000元，再加上其他雜項，每月平均需要約10萬元來維持。由於「大樹下」地方有限及日久失修，貓糧狗糧難以妥善存放，不慎變壞了都只能經簡單處理後給貓狗食用。

落手落腳清潔狗場

麥明詩聽過解說後即穿上圍裙，開始充當義工，更見她由未開始的一臉繃緊到最後充滿愉悅。麥明詩說：「最初都擔心過場內 狗狗曾被棄養，會留下唔開心經歷。但入到去見到牠們都好開心、好歡迎我，真係令我好驚喜。」她提到當看到燕姐與狗狗的親密互動，更體會到場主無私付出而深受感動。她說：「燕姐都年紀愈來愈大，如果有朝一日身體負荷唔到咁點算？都會擔心狗狗之後無人照顧。」談到棄養，她說：「棄養當然係非常之不負責任，因為都係生命。將心比己，如果自己細個要 唔同家庭長大，心理狀況都唔會好。所以如果決定飼養，就要陪到終老。」

飼養寵物前需三思

此外，提到義工們都擔心因今年是狗年，怕有市民因賀歲買狗後但最終棄養。麥明詩說：「一定要諗清楚！狗對某 人係寵物，但你對狗係佢 人生。如果畀唔到照顧，就千祈唔好養。」麥明詩提到早年因搬屋，將愛犬「麥精」寄養親戚家中數日卻險些出事。她說：「可能麥精唔見我 幾日，再加上對新環境唔習慣，免疫系統出現問題。免疫系統攻擊佢自己 紅血球，令到佢傷口結唔到痂。當時情況好危急，真係奄奄一息，當時我就提醒自己，原來我 對佢 係咁重要，原來咁小事都可以咁嚴重，所以我成日提醒自己，要搵多 時間陪佢。」

向狗狗學習衝勁

另外，談到狗年的目標及願望，麥明詩笑笑表示狗仔身上有一種特質很值得人類學習，她笑說：「狗仔鍾意只係得一樣，就係佢主人，十分專一。在演戲工作方面，我希望有狗仔 種熱情同衝勁！對人都係咁有熱情同衝勁，更希望可以搵到個男朋友，似狗仔對主人一樣咁專一。」

明詩，望下我啦

我絕對專一